<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Portfolio</title><link>https://axel-1.github.io/</link><description>Recent content on Portfolio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><copyright>© Axel Le Bris - Toutes les marques appartiennent à leurs propriétaires respectifs et ne sont mentionnés qu'à titre informatif</copyright><lastBuildDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://axel-1.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bienvenue sur mon Portfolio !</title><link>https://axel-1.github.io/posts/hello/</link><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/hello/</guid><description>Bienvenue sur mon portfolio, vous trouverez ici toutes les informations concernant mon parcours. Vous pouvez également voir les derniers articles de veille ci-dessous.</description><content>&lt;p>Bienvenue sur mon portfolio, vous trouverez ici toutes les informations concernant mon parcours. Vous pouvez également voir les derniers articles de veille ci-dessous.&lt;/p></content></item><item><title>Présentation de ma veille</title><link>https://axel-1.github.io/posts/veille/</link><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/veille/</guid><description>Qu’est-ce que la veille technologique La veille technologique, consiste à surveiller les évolutions techniques, les innovations dans un secteur d’activité donnée. La veille technologique comprend notamment la surveillance, la collecte, le partage et la diffusion d’informations permettant d’anticiper ou de s’informer sur des changements en matière de recherche, développement, brevet, lancement de nouveaux produits, matériaux, processus, concepts, innovation de fabrication, etc…. Cela a pour but d’évaluer l’impact sur l’environnement et l’organisation.</description><content>&lt;h1 id="quest-ce-que-la-veille-technologique">Qu’est-ce que la veille technologique&lt;/h1>
&lt;p>La veille technologique, consiste à surveiller les évolutions techniques, les innovations dans un secteur d’activité donnée. La veille technologique comprend notamment la surveillance, la collecte, le partage et la diffusion d’informations permettant d’anticiper ou de s’informer sur des changements en matière de recherche, développement, brevet, lancement de nouveaux produits, matériaux, processus, concepts, innovation de fabrication, etc…. Cela a pour but d’évaluer l’impact sur l’environnement et l’organisation.&lt;/p>
&lt;h1 id="sujet">Sujet&lt;/h1>
&lt;p>Le sujet que j’ai choisi pour ma veille est « Le développement des applications mobiles et leurs designs ».&lt;/p>
&lt;p>Les applications mobiles sont utilisées partout dans le monde et pour des millions d’usages différents.
Ces applications sont devenues incontournables, on en possède tous des dizaines sur notre téléphone. Que ce soit pour consulter nos comptes bancaires, communiquer avec nos amis, commander de la nourriture ou encore louer un vélo.&lt;/p>
&lt;p>La place des applis mobiles dans notre vie est conséquente. Un changement de design, une nouvelle fonctionnalité peut impacter de manière significative notre façon de vivre.&lt;/p>
&lt;p>Un exemple concret, la location de trottinette électrique dans les grandes villes. Le smartphone est la clé, on scanne le code avec l’appareil photo et c’est déverrouillé. Difficile d’imaginer retourner en arrière avec une carte d’abonnement à recharger.&lt;/p>
&lt;p>Tout cela repose évidemment sur Apple et Google qui fournissent les outils et les API pour accéder aux fonctionnalités de l’appareil mobile ainsi que faciliter le développement.&lt;/p>
&lt;p>Le design de l’interface est la partie la plus importante, en effet on ne peut pas simplement copier-coller l’interface d’un site web dans une application mobile. Il faut alors penser toute l’interface pour l’utilisation sur un petit écran au format portrait avec un écran tactile utilisable avec le doigt (peu précis contrairement au curseur d’une souris sur un ordinateur).&lt;/p>
&lt;h1 id="problématique">Problématique&lt;/h1>
&lt;p>Quelles sont les tendances dans le développement et le design des applications mobiles ?&lt;/p>
&lt;h1 id="outils-utilisés-pour-la-veille">Outils utilisés pour la veille&lt;/h1>
&lt;p>Les outils que j’ai utilisés sont : Google Actualités en anglais et français avec certaines sources peu fiables désactivées. Également, j’utilise un lecteur de flux RSS pour les différents blogs développeurs.&lt;/p>
&lt;h1 id="conclusion">Conclusion&lt;/h1>
&lt;p>Cette veille m&amp;rsquo;a permis de m&amp;rsquo;informer sur les actualités autour du développement des applications mobiles.
J&amp;rsquo;ai remarqué que les évolutions sur ce sujet sont très rapides. De plus, actuellement toutes les plateformes sont en train de passer sur des frameworks UI déclaratifs qui remplacent les anciens qui sont eux impératifs.&lt;/p>
&lt;p>Le design évolue vite, chaque plateforme dispose de son propre design. Ainsi, il est important de respecter les règles de chaque plateforme afin d&amp;rsquo;offrir à l&amp;rsquo;utilisateur une interface uniforme et homogène.
Il y a encore aujourd&amp;rsquo;hui beaucoup d&amp;rsquo;applications qui utilisent un design daté ou totalement différent de celui de la plateforme, d&amp;rsquo;où l&amp;rsquo;importance de la veille technologique.&lt;/p></content></item><item><title>Première préversion d'Android 13</title><link>https://axel-1.github.io/posts/android-13/</link><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/android-13/</guid><description>Google annonce Android 13 avec de nouvelles fonctionnalités. Comme le sélecteur de photo système permettant d&amp;rsquo;empêcher les applications d&amp;rsquo;accéder à l&amp;rsquo;intégralité des photos de l&amp;rsquo;utilisateur. Le Material You pour les icônes et la migration des librairies systèmes vers Open JDK 11.
https://android-developers.googleblog.com/2022/02/first-preview-android-13.html</description><content>&lt;p>Google annonce Android 13 avec de nouvelles fonctionnalités. Comme le sélecteur de photo système permettant d&amp;rsquo;empêcher les applications d&amp;rsquo;accéder à l&amp;rsquo;intégralité des photos de l&amp;rsquo;utilisateur. Le Material You pour les icônes et la migration des librairies systèmes vers Open JDK 11.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://android-developers.googleblog.com/2022/02/first-preview-android-13.html">https://android-developers.googleblog.com/2022/02/first-preview-android-13.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Changement mineur des règles de design dans iOS 15</title><link>https://axel-1.github.io/posts/ios-guidelines/</link><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/ios-guidelines/</guid><description>Apple a changé les règles de design dans iOS 15, ainsi les applications pourront les respecter afin de garder un design uniforme pour l&amp;rsquo;utilisateur.
https://developer.apple.com/design/whats-new/?id=11182021</description><content>&lt;p>Apple a changé les règles de design dans iOS 15, ainsi les applications pourront les respecter afin de garder un design uniforme pour l&amp;rsquo;utilisateur.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://developer.apple.com/design/whats-new/?id=11182021">https://developer.apple.com/design/whats-new/?id=11182021&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Swift 5.5 se concentre sur la programmation concurrente</title><link>https://axel-1.github.io/posts/swift-55/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/swift-55/</guid><description>Swift 5.5 apporte les fonctions asynchrones avec Async/Await permettant d&amp;rsquo;effectuer des tâches parallèles notamment lors de la récupération de données depuis internet.
https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-swift-55-se-concentre-sur-la-programmation-concurrente-84289.html</description><content>&lt;p>Swift 5.5 apporte les fonctions asynchrones avec Async/Await permettant d&amp;rsquo;effectuer des tâches parallèles notamment lors de la récupération de données depuis internet.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-swift-55-se-concentre-sur-la-programmation-concurrente-84289.html">https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-swift-55-se-concentre-sur-la-programmation-concurrente-84289.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Jetpack Compose 1.0 est disponible</title><link>https://axel-1.github.io/posts/jetpack-compose-10/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/jetpack-compose-10/</guid><description>Compose est un framework pour l&amp;rsquo;interface utilisateur des applications Android, il utilise une structure déclarative contrairement aux anciennes vues XML d&amp;rsquo;Android qui utilisent une structure impérative. Ce nouveau framework permet au développeur de réaliser des interfaces plus flexibles et pour différents types d&amp;rsquo;appareil.
https://android-developers.googleblog.com/2021/07/jetpack-compose-announcement.html</description><content>&lt;p>Compose est un framework pour l&amp;rsquo;interface utilisateur des applications Android, il utilise une structure déclarative contrairement aux anciennes vues XML d&amp;rsquo;Android qui utilisent une structure impérative. Ce nouveau framework permet au développeur de réaliser des interfaces plus flexibles et pour différents types d&amp;rsquo;appareil.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://android-developers.googleblog.com/2021/07/jetpack-compose-announcement.html">https://android-developers.googleblog.com/2021/07/jetpack-compose-announcement.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Apple a annoncé un nouvel outil pour les développeurs : Xcode Cloud</title><link>https://axel-1.github.io/posts/xcode-cloud/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/xcode-cloud/</guid><description>Le nouvel outil Xcode Cloud permet au développeur de faciliter le CI/CD sur les projets iOS. En effet, Xcode Cloud offre la possibilité de réaliser des tests sur tous les types d&amp;rsquo;appareils compatibles avec le projet, directement dans le cloud.
https://www.apple.com/newsroom/2021/06/apple-introduces-new-developer-tools-and-technologies-to-create-even-better-apps/</description><content>&lt;p>Le nouvel outil Xcode Cloud permet au développeur de faciliter le CI/CD sur les projets iOS. En effet, Xcode Cloud offre la possibilité de réaliser des tests sur tous les types d&amp;rsquo;appareils compatibles avec le projet, directement dans le cloud.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.apple.com/newsroom/2021/06/apple-introduces-new-developer-tools-and-technologies-to-create-even-better-apps/">https://www.apple.com/newsroom/2021/06/apple-introduces-new-developer-tools-and-technologies-to-create-even-better-apps/&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Google annonce le Material You avec Android 12</title><link>https://axel-1.github.io/posts/material-you/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/material-you/</guid><description>À l&amp;rsquo;occasion de la Google I/O 2021, la firme de Mountain View a annoncé Android 12 avec un tout nouveau design qui définira les nouvelles règles de design des applis Android.
https://blog.google/products/android/android-12-beta/</description><content>&lt;p>À l&amp;rsquo;occasion de la Google I/O 2021, la firme de Mountain View a annoncé Android 12 avec un tout nouveau design qui définira les nouvelles règles de design des applis Android.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://blog.google/products/android/android-12-beta/">https://blog.google/products/android/android-12-beta/&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Google annonce les nouveautés liées aux appareils avec écran pliant</title><link>https://axel-1.github.io/posts/android-foldable/</link><pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/android-foldable/</guid><description>Avec l&amp;rsquo;arrivée des smartphones avec écran pliant, Google annonce différentes fonctionnalités d&amp;rsquo;Android pour les développeurs afin de mieux gérer ce nouveau type d&amp;rsquo;appareil dans les applications. Également, la firme de Mountain View donne différentes directives sur comment enrichir son application pour ce type d&amp;rsquo;écran.
https://android-developers.googleblog.com/2021/05/whats-new-in-foldables-tablets-and.html</description><content>&lt;p>Avec l&amp;rsquo;arrivée des smartphones avec écran pliant, Google annonce différentes fonctionnalités d&amp;rsquo;Android pour les développeurs afin de mieux gérer ce nouveau type d&amp;rsquo;appareil dans les applications. Également, la firme de Mountain View donne différentes directives sur comment enrichir son application pour ce type d&amp;rsquo;écran.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://android-developers.googleblog.com/2021/05/whats-new-in-foldables-tablets-and.html">https://android-developers.googleblog.com/2021/05/whats-new-in-foldables-tablets-and.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Tout comprendre à l’App Tracking Transparency, l’outil d’Apple pour brouiller le pistage publicitaire</title><link>https://axel-1.github.io/posts/apple-att/</link><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/apple-att/</guid><description>L&amp;rsquo;App Tracking Transparency, permet aux utilisateurs d’iPhone de limiter le pistage des applications en empêchant l’accès à identifiant unique de publicité lié au téléphone que les différentes applications pouvaient jusque-là s’échanger librement pour constituer un profil publicitaire précis.
https://www.numerama.com/tech/707374-tout-comprendre-a-lapp-tracking-transparency-loutil-dapple-pour-brouiller-le-pistage-publicitaire.html</description><content>&lt;p>L&amp;rsquo;App Tracking Transparency, permet aux utilisateurs d’iPhone de limiter le pistage des applications en empêchant l’accès à identifiant unique de publicité lié au téléphone que les différentes applications pouvaient jusque-là s’échanger librement pour constituer un profil publicitaire précis.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.numerama.com/tech/707374-tout-comprendre-a-lapp-tracking-transparency-loutil-dapple-pour-brouiller-le-pistage-publicitaire.html">https://www.numerama.com/tech/707374-tout-comprendre-a-lapp-tracking-transparency-loutil-dapple-pour-brouiller-le-pistage-publicitaire.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Annonce de Flutter 2</title><link>https://axel-1.github.io/posts/flutter-2/</link><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/posts/flutter-2/</guid><description>Flutter 2 est disponible avec l&amp;rsquo;ajout du support pour le Web permettant de réaliser une application mobile et web en utilisant le même code source. Cela tout en conservant une interface différente et adaptée pour chaque plateforme. Il permet également de respecter les règles de design de chaque appareil avec toujours le même code source.
https://developers.googleblog.com/2021/03/announcing-flutter-2.html</description><content>&lt;p>Flutter 2 est disponible avec l&amp;rsquo;ajout du support pour le Web permettant de réaliser une application mobile et web en utilisant le même code source. Cela tout en conservant une interface différente et adaptée pour chaque plateforme. Il permet également de respecter les règles de design de chaque appareil avec toujours le même code source.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://developers.googleblog.com/2021/03/announcing-flutter-2.html">https://developers.googleblog.com/2021/03/announcing-flutter-2.html&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>A propos</title><link>https://axel-1.github.io/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/about/</guid><description>Je m’appelle Axel et je suis passionné par les nouvelles technologies. Je suis actuellement en deuxième année de BTS SIO, option SLAM, au lycée Turgot, à Paris.
Expériences professionnelles Dans le cadre de mon baccalauréat professionnel SN option RISC, j’ai pu réaliser plusieurs stages, qui m’ont permis de développer de nombreuses compétences, grâce au contact avec des professionnels. J’ai pu notamment développer une application de création automatique de compte Azure Active Directory ou encore une application mobile de compte-rendu d’intervention pour les techniciens.</description><content>&lt;p>Je m’appelle Axel et je suis passionné par les nouvelles technologies. Je suis actuellement en deuxième année de BTS SIO, option SLAM, au lycée Turgot, à Paris.&lt;/p>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/profil.jpg" alt="Profil" class="center" style="border-radius: 8px; width: 500px;" />
&lt;h1 id="expériences-professionnelles">Expériences professionnelles&lt;/h1>
&lt;p>Dans le cadre de mon baccalauréat professionnel SN option RISC, j’ai pu réaliser plusieurs stages, qui m’ont permis de développer de nombreuses compétences, grâce au contact avec des professionnels. J’ai pu notamment développer une application de création automatique de compte Azure Active Directory ou encore une application mobile de compte-rendu d’intervention pour les techniciens. J’ai également pu réaliser des statistiques avec Microsoft Power BI à l’aide de requêtes SQL sur des bases de données GLPI.
Durant mon cursus en BTS SIO, j’ai réalisé un stage où l’on m’a confié la mise en place d&amp;rsquo;un site de e-commerce pour une entreprise. J’ai également développé des extensions Prestashop.
J’ai aussi pu participer au développement d’un CMS basé sur Symfony pour un club de danse, comprenant notamment l’implémentation d’une API REST.
Ces expériences professionnelles m’ont apprises à m’organiser et à travailler en équipe notamment grâce à la méthode Agile.&lt;/p>
&lt;h1 id="compétences-techniques">Compétences techniques&lt;/h1>
&lt;ul>
&lt;li>Java, PHP, Kotlin, Dart&lt;/li>
&lt;li>Framework Spring, Symfony, Flutter&lt;/li>
&lt;li>Docker&lt;/li>
&lt;li>Conception de base de données, MCD, UML&lt;/li>
&lt;li>SQL, MariaDB, PostgreSQL&lt;/li>
&lt;li>Connaissances en solution cloud Microsoft Azure, Google Cloud Platform&lt;/li>
&lt;li>Administration Office 365, Power Apps, Power Automate, Power Bi&lt;/li>
&lt;li>Administration Linux, Windows Server&lt;/li>
&lt;li>Virtualisation VMware vSphere, XCP-ng, Proxmox, Microsoft Hyper-V&lt;/li>
&lt;li>Administration Réseau, Cisco IOS, Ubiquiti Unifi, EdgeRouter, WireGuard, Tailscale, ZeroTier&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="projet-professionnel">Projet professionnel&lt;/h1>
&lt;p>Je souhaiterais, après ce BTS, pouvoir continuer mes études en licence professionnelle ou obtenir un diplôme de niveau bac+5.
Plus tard, j’aimerais travailler en tant que développeur dans une entreprise qui contribue au développement de logiciels libres et open source. En effet, on se rend compte aujourd’hui que les logiciels libres sont partout autour de nous : des objets connectés aux ordinateurs en passant par les équipements réseaux.&lt;/p></content></item><item><title>Atelier professionnel</title><link>https://axel-1.github.io/ap/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/ap/</guid><description>GSB Médecins : API REST avec clients mobile et Web Voici le dernier AP qui conclut cette formation en BTS SIO. Tout comme le précédent, le contexte est imposé. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;annuaire de médecin par pays et département. Seul un fichier SQL contenant les médecins nous est fourni. Ansi, la base de données ainsi que le modèle de données est à réaliser en plus de l&amp;rsquo;application. Le contexte impose également une architecture spécifique, à savoir un backend qui expose un webservice et deux clients différents qui consomment ce dernier.</description><content>&lt;h1 id="gsb-médecins--api-rest-avec-clients-mobile-et-web">GSB Médecins : API REST avec clients mobile et Web&lt;/h1>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/sf-api.png" alt="GSB Médecins" class="center" style="border-radius: 8px;" />
&lt;p>Voici le dernier AP qui conclut cette formation en BTS SIO. Tout comme le précédent, le contexte est imposé. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un système d&amp;rsquo;annuaire de médecin par pays et département. Seul un fichier SQL contenant les médecins nous est fourni. Ansi, la base de données ainsi que le modèle de données est à réaliser en plus de l&amp;rsquo;application. Le contexte impose également une architecture spécifique, à savoir un backend qui expose un webservice et deux clients différents qui consomment ce dernier. J&amp;rsquo;ai choisi d&amp;rsquo;utiliser Symfony avec API Platform pour réaliser le backend qui expose une API REST. Ensuite, pour les clients, j&amp;rsquo;ai réalisé une application mobile avec Flutter pour visualiser l&amp;rsquo;annuaire et un client web d&amp;rsquo;administration pour éditer, ajouter et supprimer les médecins dans l&amp;rsquo;annuaire.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>L&amp;rsquo;application dispose des fonctionnalités suivantes :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>API REST&lt;/li>
&lt;li>Affichage des médecins par pays et département&lt;/li>
&lt;li>Système de recherche&lt;/li>
&lt;li>Application mobile Flutter pour visualiser l&amp;rsquo;annuaire&lt;/li>
&lt;li>Client web pour l&amp;rsquo;administration : ajout, modification, suppression des médecins&lt;/li>
&lt;li>Authentification des administrateurs&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/Axel-1/GSB-Medecins">Lien vers le dépôt GitHub&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/GSB-Medecins-Contexte.pdf">Télécharger le contexte&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Télécharger la documentation utilisateur (Bientôt disponible !)&lt;/li>
&lt;li>Télécharger la documentation technique (Bientôt disponible !)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="gsb-gestion-visites--application-web-mvc-avec-framework">GSB Gestion Visites : Application Web MVC avec framework&lt;/h1>
&lt;p>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/gestion-visites.png" alt="GSB Gestion Visites" class="center" />
Avec ce troisième AP, le sujet proposé était une application Web de gestion des visites des commerciaux pharmaceutiques. Le contexte comportait une base de données déjà complète. Ainsi nous devions baser notre application sur ce modèle de données. Nous étions libres de la solution technique à utiliser. J&amp;rsquo;ai donc choisi d&amp;rsquo;utiliser le framework Spring ainsi que le moteur de template Thymeleaf.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>L&amp;rsquo;application dispose des fonctionnalités suivantes :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Gestion des rapports de visites avec gestion des médicaments offerts comme échantillons.&lt;/li>
&lt;li>Gestion des médecins avec leurs coordonnées&lt;/li>
&lt;li>Affichage des médicaments&lt;/li>
&lt;li>Authentification des commerciaux&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/Axel-1/GSB-Gestion-Visites">Lien vers le dépôt GitHub&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/GSB-Gestion-Visites-Contexte.pdf">Télécharger le contexte&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/GSB-Gestion-Visites-Utilisateur.pdf">Télécharger la documentation utilisateur&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/GSB-Gestion-Visites-Technique.pdf">Télécharger la documentation technique&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="simple-inventory--application-web-mvc-sans-framework">Simple Inventory : Application Web MVC sans framework&lt;/h1>
&lt;p>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/simple-inventory.png" alt="Simple Inventory" class="center" />
Pour ce second AP, le but était de mettre en application les différentes connaissances que nous avions apprises lors de TP sur le MVC en PHP. Ainsi, j&amp;rsquo;ai réalisé une application Web MVC en PHP natif, c&amp;rsquo;est-à-dire sans framework. Le choix du contexte était libre, j&amp;rsquo;ai décidé de réaliser un système de gestion de parc informatique.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>L&amp;rsquo;application dispose des fonctionnalités suivantes :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Gestion de plusieurs sites&lt;/li>
&lt;li>Sauvegarde des différentes informations sur une machine : numéro de série, modèle, nom d&amp;rsquo;hôte etc&amp;hellip;&lt;/li>
&lt;li>Suivi de la garantie : nom, durée, date d&amp;rsquo;expiration&lt;/li>
&lt;li>Système de supervision&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://github.com/Axel-1/Simple-Inventory">Lien vers le dépôt GitHub&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Simple-Inventory-Utilisateur.pdf">Télécharger la documentation utilisateur&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Simple-Inventory-Technique.pdf">Télécharger la documentation technique&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="portfolio">Portfolio&lt;/h1>
&lt;p>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/portfolio.png" alt="Portfolio" class="center" />
Lors de ce premier AP, nous avons réalisé différentes activités afin de faciliter la recherche de stage. Ainsi, les différentes productions réalisées durant cet AP se trouvent dans les différentes pages de ce Portfolio.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Durant cet AP j&amp;rsquo;ai réalisé différentes activités :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Rédaction d&amp;rsquo;un CV et d&amp;rsquo;une lettre de motivation.&lt;/li>
&lt;li>Recherche et rédaction d&amp;rsquo;un compte rendu sur les CMS.&lt;/li>
&lt;li>Rédaction d&amp;rsquo;un compte rendu sur les outils de gestion de projet&lt;/li>
&lt;li>Rédaction d&amp;rsquo;un cahier des charges pour le site Portfolio.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote></content></item><item><title>BTS SIO</title><link>https://axel-1.github.io/bts-sio/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/bts-sio/</guid><description>Le Brevet de Technicien Supérieur Services informatique aux Organisations (SIO) s’adresse à ceux qui souhaitent se former en deux ans aux métiers d’administrateur réseau ou de développeur pour intégrer directement le marché du travail ou continuer des études dans le domaine de l’informatique.
Le BTS Services informatique aux Organisations est un diplôme reconnu par l’état de niveau Bac+2. Cette formule répond aux attentes de la profession en matière de qualification. Le programme a évolué en fonction de la place et du rôle des TIC (Technologies d’Information Communication) et propose deux spécialités bien distinctes : le BTS SIO SISR et le BTS SIO SLAM.</description><content>&lt;p>Le Brevet de Technicien Supérieur Services informatique aux Organisations (SIO) s’adresse à ceux qui souhaitent se former en deux ans aux métiers d’administrateur réseau ou de développeur pour intégrer directement le marché du travail ou continuer des études dans le domaine de l’informatique.&lt;/p>
&lt;p>Le BTS Services informatique aux Organisations est un diplôme reconnu par l’état de niveau Bac+2. Cette formule répond aux attentes de la profession en matière de qualification. Le programme a évolué en fonction de la place et du rôle des TIC (Technologies d’Information Communication) et propose deux spécialités bien distinctes : le BTS SIO SISR et le BTS SIO SLAM.&lt;/p>
&lt;p>Il associe aux enseignements théoriques et professionnels (en contrôle continu et final) deux stages en entreprise (10 à 11 semaines réparties sur les deux années d’études).&lt;/p>
&lt;p>Ainsi j&amp;rsquo;ai décidé de choisir l&amp;rsquo;option SLAM, voici leurs descriptions :&lt;/p>
&lt;h1 id="solutions-logicielles-et-applications-métier-slam">Solutions logicielles et applications métier (SLAM)&lt;/h1>
&lt;blockquote>
&lt;p>L’option SLAM est destinée aux étudiants qui s’orientent vers les métiers liés à la conception et la maintenance de programmes applicatifs.
Voici les différents métiers liés à cette option :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Responsable des services applicatifs&lt;/li>
&lt;li>Développeur d&amp;rsquo;applications informatiques&lt;/li>
&lt;li>Développeur Web&lt;/li>
&lt;li>Analyste développeur&lt;/li>
&lt;li>Développeur d&amp;rsquo;applications mobiles&lt;/li>
&lt;li>Administrateur de base de données&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;h4 id="solutions-dinfrastructure-systèmes-et-réseaux-sisr">Solutions d’infrastructure, systèmes et réseaux (SISR)&lt;/h4>
&lt;p>L’option SISR est destinée aux étudiants qui s’orientent vers les métiers liés à la conception et la maintenance d’infrastructures réseaux. Assurer la sécurité, la maintenance et l’installation des réseaux et des équipements informatiques.
Voici les différents métiers liés à cette option :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Technicien réseau et télécoms&lt;/li>
&lt;li>Technicien systèmes et réseaux&lt;/li>
&lt;li>Administrateur systèmes et réseaux&lt;/li>
&lt;li>Pilote d’exploitation&lt;/li>
&lt;li>Technicien support informatique&lt;/li>
&lt;li>Responsable sécurité informatique&lt;/li>
&lt;/ul></content></item><item><title>Compétences</title><link>https://axel-1.github.io/competences/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/competences/</guid><description>Télécharger le tableau de compétences</description><content>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/tableau.png" alt="Tableau de synthèse" class="center" style="border-radius: 8px;" />
&lt;p>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Tableau-de-synthese.pdf">Télécharger le tableau de compétences&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>CV</title><link>https://axel-1.github.io/cv/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/cv/</guid><description>Télécharger mon CV</description><content>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/cv.png" alt="CV" class="center" style="border-radius: 8px;" />
&lt;p>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/cv.pdf">Télécharger mon CV&lt;/a>&lt;/p></content></item><item><title>Stages</title><link>https://axel-1.github.io/stages/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://axel-1.github.io/stages/</guid><description>Null Labs Dans le cadre de ma formation de BTS SIO, j’ai réalisé un stage dans l’entreprise Null Labs, qui est une entreprise de service numérique. L’objectif était de réaliser la maintenance et l’évolution d’un projet en cours de réalisation pour un client. Null Labs est une entreprise de service numérique dirigée par Benjamin Bacot.
Le projet qui m’a été confié, est un CMS personnalisé pour la gestion d’un centre de formation de danse : l’I-F-D-S.</description><content>&lt;h1 id="null-labs">Null Labs&lt;/h1>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/sf-api.png" alt="Null Labs" class="center" style="border-radius: 8px;" />
&lt;p>Dans le cadre de ma formation de BTS SIO, j’ai réalisé un stage dans l’entreprise Null Labs, qui est une entreprise de service numérique. L’objectif était de réaliser la maintenance et l’évolution d’un projet en cours de réalisation pour un client.
Null Labs est une entreprise de service numérique dirigée par Benjamin Bacot.&lt;/p>
&lt;p>Le projet qui m’a été confié, est un CMS personnalisé pour la gestion d’un centre de formation de danse : l’I-F-D-S.&lt;/p>
&lt;p>I-F-D-S CMS est une application Web réalisée avec Symfony et PHP. Elle dispose de multiples fonctionnalités personnalisées pour les besoins de l’I-F-D-S. Tel qu’un formulaire de contact complexe pour la demande de formation ou encore un planning dynamique. Également, comme son nom l’indique, cette application est un CMS c’est-à-dire que l’utilisateur peut créer des pages lui-même depuis une interface d’administration.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Durant ce stage j&amp;rsquo;ai réalisé différentes activités :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Réalisation d’un environnement de développement avec Docker&lt;/li>
&lt;li>Migration du projet vers Symfony 6.0&lt;/li>
&lt;li>Mise en place de la gestion de projet Agile-Scrum&lt;/li>
&lt;li>Création de Fixtures pour l’initialisation de la base de données&lt;/li>
&lt;li>Création d’une API REST avec API Platform pour le créateur de page du CMS&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Rapport-Null-Labs.pdf">Télécharger le rapport de stage&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>Site Web de l&amp;rsquo;application (Bientôt disponible !)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h1 id="pinoy-services">Pinoy services&lt;/h1>
&lt;img src="https://axel-1.github.io/img/pinoy-services.png" alt="Pinoy Services" class="center" style="border-radius: 8px;" />
&lt;p>J’ai réalisé dans le cadre de ma formation de BTS SIO un stage dans l’entreprise Pinoy Services qui est un magasin de produit alimentaire philippin et asiatique. L’objectif était de réaliser un site web e-commerce afin de développer l’activité de vente à distance de la société.&lt;/p>
&lt;p>Le projet qui nous a été confié consiste à réaliser un site web e-commerce pour l’entreprise afin de faciliter la vente à distance. Auparavant, les clients contactaient directement la gérante via Facebook ou Whatsapp afin de passer leurs commandes.&lt;/p>
&lt;p>Le cahier des charges est simple, la gérante souhaite un site e-commerce complet (paiements, calcul des frais de ports, facture, e-mail, etc…).
Également, l’entreprise souhaite pouvoir afficher sur le site des infos pratiques sur son point de vente physique comme les horaires, l’adresse ainsi que les taux de changes de ses deux partenaires pour les transferts d’argent.&lt;/p>
&lt;p>Nous avons donc décidé d’utiliser le CMS PrestaShop. Ce logiciel nous offre beaucoup de possibilités au niveau de la configuration et de la personnalisation, grâce aux extensions. Il est libre, open-source et sponsorisé par une entreprise française. PrestaShop offre par défaut des fonctionnalités liées à la RGPD et est utilisé par de grandes entreprises.&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Durant ce stage j&amp;rsquo;ai réalisé différentes activités :&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Installation du CMS Prestashop&lt;/li>
&lt;li>Analyse de l&amp;rsquo;architecture technique du CMS&lt;/li>
&lt;li>Développement d&amp;rsquo;une extension pour afficher le taux de change&lt;/li>
&lt;li>Création d&amp;rsquo;un tableau de bord pour les commandes en PHP à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;API REST de Prestashop&lt;/li>
&lt;li>Rédaction d&amp;rsquo;une documentation utilisateur&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Rapport-Pinoy-Services.pdf">Télécharger le rapport de stage&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="https://axel-1.github.io/doc/Pinoy-Services-Utilisateur.pdf">Documentation utilisateur&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul></content></item></channel></rss>